\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yMA Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Mat 6} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{11/02/20} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 10}
    \begin{enumerate}
        \item Benyt tabellens data til at bestemme tallene $a$ og $b$.
        \item Benyt modellen til at bestemme det forventede antal registrerede overnatninger af kinesiske turister i Danmark i 2018, og til at bestemme fordoblingstiden for antal registrerede overnatninger af kinesiske turister i Danmark. 
    \end{enumerate}

    \textbf{Opgave 16}
    \begin{enumerate}
        \item Bestem $x$, så arealet af rektangel $PQRS$ bliver størst muligt, idet $0<x<4$.\\
    \end{enumerate}
        \includegraphics[scale=0.25]{mat6-opgave12.jpg}\\
        \includegraphics[scale=0.12]{mat6-opgave3.jpg}\\
        \includegraphics[scale=0.25]{mat6-opgave4.jpg}\\
        \rotatebox{-90}{%
            \includegraphics[scale=0.2]{mat6-opgave567.jpg}
        }\\
        \rotatebox{-90}{%
            \includegraphics[scale=0.2]{mat6-opgave8.jpg}
        }\\
        \rotatebox{-90}{%
            \includegraphics[scale=0.22]{mat6-opgave9.jpg}
        }\\
    \textbf{Opgave 10}
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Benyt tabellens data til at bestemme tallene $a$ og $b$.\\
        Ved hjælp af et værktøjsprogram bestemmes tallene $a$ og $b$ til:\\
        \includegraphics[scale=1.7]{exponetiel-regression.png}
        \item Benyt modellen til at bestemme det forventede antal registrerede overnatninger af kinesiske turister i Danmark i 2018, og til at bestemme fordoblingstiden for antal registrerede overnatninger af kinesiske turister i Danmark. \\
        Ved at sætte antal år efter 2018 ind i vores model får vi følgende svar:\\
        \includegraphics[scale=1.7]{mat6bilag.png}\\
        Definitionen af fordoblingstiden er:
        \[f(x+T_2) = 2\cdot f{x}\]
        \[53087.42\cdot1.2^{x+T_2} = 2\cdot53087.42\cdot1.2^x\]
        \[\iff 1.2^{x+T_2} = 1.2^{x}\cdot 1.2^{T_2}= 2\cdot1.2^x\]
        \[\iff 1.2^{T_2} = 2\]
        \[\iff T_2\cdot\log(1.2) = \log(2)\]
        \[\iff T_2 = \frac{\log(2)}{\log(1.2)} =  3.8018\]
        Fordoblingstiden er 3.8018 år.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 16}
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Bestem $x$, så arealet af rektangel $PQRS$ bliver størst muligt, idet $0<x<4$.\\
        Ved at opstille en funktion for arealet af rektanglet og aflede den får man en funktion med et toppunkt man derefter kan finde. Arealfunktionen ser således ud:
        \[A{x} = f{x}\cdot(4-x) = \sqrt{x}\cdot(4-x)\]
        \[A'{x}=(\sqrt{x}\cdot(4-x))'=(\sqrt{x}\cdot4-\sqrt{x}\cdot x))'=\frac{1}{2}x^{-\frac{1}{2}}\cdot4-\frac{1}{2}x^{-\frac{1}{2}}\cdot x-\sqrt{x}=2x^{-\frac{1}{2}}-\frac{3}{2}\sqrt{x}\]
        Vi vil nu finde for hvilken $x$ værdi $f'{x}$ er 0:
        \[0=2x^{-\frac{1}{2}}-\frac{3}{2}\sqrt{x}\]
        \[\iff0=2-\frac{3}{2}x\]
        \[\iff x=2\cdot\frac{2}{3} = \frac{4}{3}\]
        For at rektanglet får det maksimale areal skal $x=\frac{4}{3}$
    \end{enumerate}
\end{document}
